[正字]只有割席沒有割蓆

喺討論區成日見到人寫割蓆， 這樣是不對的

睇返典故世說新語入面只有管寧割席沒有管寧割蓆
原文如下：
管寧、華歆共園中鋤菜，見地有片金，管揮鋤與瓦石不異，華捉而擲去之。又嘗同席讀書，有乘軒冕過門者，寧讀如故，歆廢書出看。寧割席分坐曰：“子非吾友也。

後來三國演義入面都有：
第六十六回 關雲長單刀赴會 伏皇后為國捐生

原來華歆素有文名，向與邴原，管寧相友善。時人稱三人為一龍：華歆為龍頭，原為龍腹，管寧為龍尾。一日，寧與歆共種園蔬，鋤地見金。寧揮鋤不顧；歆拾而視之，然後擲下。又一日，寧與歆同坐觀書，聞戶外傳呼之聲，有貴人乘軒而過。寧端坐不動，歆棄書往觀。寧自此鄙歆之為人，遂割席分坐，不復與之為友。後來管寧避居遼東，常帶白帽，坐臥一樓，足不履地，終身不肯仕魏，而歆乃先事孫權，後歸曹操，至此乃有收捕伏皇后一事。

在朝鮮王朝實錄

史／編年／朝鮮王朝實錄／純祖實錄／元年（1801） 卷二至三／卷二 正月至四月／三月／7日(P.41-2)

以此觀之則忠逆之分、邪正之辨，不可以朋黨言也。學川，乃逆隣之，平生親友也，而見其凶疏，尙有此割席之擧，玆豈非德隣之斷案而公證者乎？臣本無知識，職非言責，而亂臣賊子，人皆得以誅之，則臣雖在百歲垂死之日，豈忍終默，以負我殿下乎？

希望大家以後可以用返正字

Ok

點都唔會割

希望大家以後可以用返甲骨文

推 香港人要記得真正嘅中文

負皮d人係點?

果張係地蓆點樣唔係用蓆

你引用既原文, 真係原文?
古書靠抄寫流傳, 有大量誤抄誤傳
如何得知"蓆" 非正?

語言, 讀音 隨時間演變, 甚至積非成是
今時今日, 大家已經不會以席為蓆
要玩考古, 何不用甲骨文?

古今圖書集成
與汪司馬論三教 屠隆
三教之理異路同宗羲軒以前溟涬混合與媾為鬥
末法支流割席分門互相水火學出世者薄儒教為
纏縛譚經世者詆二氏為元虛而佛道兩家又各立

依家玩習非成是呀？

講真 即係咁如果想駁我嘅 起碼自己都要拎啲證據出黎

咁深究中文 樓主係中國人？

關咩事
樓主舉實證討論正字，難道鼓吹正字學習唔應該？